<POLICY modification_date="" policy_url="http://dict.leo.org/pages/about/ende/termsOfUsage_en.html" website_category="Reference" website_index="018" website_url="dict.leo.org">
    <SECTION>
        <SUBTITLE />
        <SUBTEXT>Terms of Usage / Privacy Policy
Table of contents
Use of LEO
Liability
Contents of LEO
Contents offered by third parties
Data protection
Copyright
Development of toolbars/plug-ins/applets and the like
Links to LEO
Integrating of a search box in other web sites
Pictures and icons
Your participation and contributions
New entries for the dictionary
Wortschatzschenkungen
Fehlermeldungen
Forums
Inhalt und Nutzung der Foren
Registration
Policy
Sanktionen
Advertising with LEO
Use of LEO

The private and business use of the services provided by leo.org is free of charge. The exploitation and offer of these services to third parties for commercial gain is forbidden.
Liability

Contents of LEO

LEO does not accept liability for the correctness of the translations of words, terms and expressions, etc. that are offered.
Contents offered by third parties

LEO cannot be held responsible for the subject and content of any web pages of third parties which are accessed via links displayed on our Internet site, nor does this content represent LEO's opinion. This applies to all the links displayed on our web site, and for all contents of pages accessed via banners and links registered with us and reached via our internet pages. Please notify theLEO team.
Points of view and opinions put forward by third parties in our forums do not necessarily reflect the opinion of LEO. These expressions of opinion are exclusively the responsibility of their authors. If you should be of the opinion that illegal content has been posted in the forums, you are kindly asked to indicate this to theLEO team(See also Section 6Forums.)
Data protection

LEO does not record any personal data about its users unless they choose to register with LEO.
It is necessary to register with LEO in order to be able to obtain a license key for Lion Shareware, to make use of the vocabulary trainer, and to have personalised access to the forums. As part of the registration, the user consents to the recording of the data which he or she provides to the extent that it is necessary for the purposes previously mentioned. LEO guarantees that the data collected upon registration will not be passed on to third parties. If you would like the personal data we have recorded about you to be erased, please send the LEO team[-&gt;to this effect&lt;-]
Copyright

All rights arising in conjunction with the software developed for the purposes of this online service, as well as the databases on which it relies, and all other content belong to LEO GmbH unless another author or proprietor is explicitly named. Any exploitation of the software, the data or any other content except in the form in which it is offered and provided at leo.org is prohibited. In particular the automatic request of any kind of content by script or in any other manner is forbidden.
Development of toolbars/plug-ins/applets and the like

The development of toolbars/plug-ins/applets and the like (referred to hereinafter as "tools") for internet browsers which are designed to provide direct access to the contents of LEO is only permitted with prior consent of LEO. Only tools which have been developed with the approval of LEO may be incorporated into internet browsers to provide access to LEO's services.
A tool can only be approved if it carries LEO's name and it presents the resulting page just as the one for entering a word-search appears on our site dict.leo.org. Approval cannot be granted if advertising displayed on LEO is circumvented by "optimised solutions" which obscure/remove the advertising content.
Links to LEO

Links to LEO services are permitted. However, we expect these links to lead directly to LEO's dictionaries, and the page presenting the link must not contain any illegal or pornographic content. The link to be used is: 'http://dict.leo.org/
Integrating of a search box in other web sites

LEO consents to the integration of a search box for queries to LEO dictionaries in another web site, on condition that:
LEO is named in the search box and it is clearly recognisable that the search box initiates a search in LEO dictionaries,
the page presenting the results of a search inquiry is displayed unchanged (possibly in a browser window of its own, but not in a frame of the provider's website) and, in particular, the advertising shall not be obscured.

These are the search boxes for our different dictionaries with a link to the relevant HTML code:
LEO - DictionaryCode
LEO - DictionnaireCode
LEO - DiccionarioCode
LEO - DizionarioCode
LEO - ChinesischCode
LEO - RussischCode
LEO - PortugiesischCode
LEO - PolnischCode
Pictures and icons

Most icons used on the LEO website are taken from the Oxygen Icon Set of the K Desktop Environment	® (a big thanks to this valuable OpenSource project) Oxygen Icon Set These icons are published under the Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported (CC BY-SA 3.0) licence.

Alle Icons mit Löwen wurden in Eigenregie ergänzt, ebenfalls die folgenden Icons, die wir im Oxygen Icon Set nicht finden konnten und aus diesem erzeugt haben. Sie stehen ebenfalls unter der CC BY-SA 3.0.

Lampe ausLampe rotNeue KarteikarteKarteikastenOhne HakenCountry InfoExercise CorrectExercise SaladExercise SelfcontrolFInfotextLückentextDiktatZuordnenMultiplcechoiceReading ExerciseSortierenÜbersetzungMemorySprachtippsSlideshowVocablecardVocableexerciseLinks nach rechts
Download these icons as zip file.

Your participation and contributions

New entries for the dictionary

LEO welcomes suggestions for new entries provided they are well researched and backed up by reputable sources and/or context examples. You are also asked to read the detailed instructions about making new entries which you will find by clicking theHinweise. Für einzelne Begriffe verwenden Sie bitte in der Navigationsleiste über den Ankündigungen bzw. Suchergebnissen den Link New entry, der Sie zum entsprechenden Forumsbereich leitet.
Das New Entry-Forum ist nur für Einzeleinsendungen gedacht. Für Wortlisten gilt der nachfolgende Passus zu Wortschatzschenkungen.
Wortschatzschenkungen

Wenn Sie uns Wortschatz in größerem Umfang überlassen wollen, dann freuen wir uns über eine entsprechende Wortschatzschenkung. Bitte schreiben Sie in diesem Fall eine kurze E-Mail an das LEO team, damit wir das Vorgehen abklären können. Wir können nur Wortschätze integrieren, an denen Sie die Rechte besitzen und uns zur Nutzung einräumen. Sie müssen sich deshalb mit der Übermittlung Ihrer Begriffsammlungen an LEO damit einverstanden erklären, dass LEO die Wortdaten selber oder durch Dritte weltweit (online und offline) verwerten, insbesondere in allen Nutzungsarten (Print, auf Datenträgern oder in anderen Medien) vervielfältigen, verbreiten und zum öffentlichen Abruf durch Dritte zugänglich machen darf.
Fehlermeldungen

Für einfache Schreibfehler etc. benutzen Sie bitte das Formular Report a mistake. Sie finden den entsprechenden Link auch in der Navigationsleiste über den Ankündigungen bzw. Suchergebnissen.
Falls Ihnen Einträge des Wörterbuchs zweifelhaft erscheinen und Sie die Meinung anderer Nutzer einholen möchten, überprüfen Sie, ob es dazu nicht schon einen Forumsbeitrag gibt und starten Sie andernfalls eine Diskussion im Forum Falscher Eintrag in LEO?(s. auch unten, Forums).
Forums

Inhalt und Nutzung der Foren

Die Foren (Links: Deutsch-Englisch, Deutsch-Französisch, Deutsch-Spanisch, Deutsch-Italienisch, Deutsch-Chinesisch, Deutsch-Russisch, Deutsch-Portugiesisch, Deutsch-Polnisch) sollen Ihnen Gelegenheit geben, Fragen, Informationen, Kommentare und sonstige Anliegen, die sich um das Thema Sprache ranken, zu veröffentlichen und sich hierüber mit anderen Nutzern auszutauschen. Für die Teilnahme an den Foren gelten die folgenden Nutzungsbedingungen
Registration

Die Teilnahme an den Foren setzt die Registration unter wahrheitsgemäßer Nennung des Vor- und Nachnamens sowie einer gültigen E-Mail-Adresse voraus. Wir weisen Sie ausdrücklich darauf hin, dass wir Ihnen die Nutzung unserer Foren nur gestatten, sofern Sie uns Ihre tatsächliche Identität offenbaren. An den Diskussionen können Sie selbstverständlich unter einem Pseudonym (Nick/Alias) teilnehmen. Die Registrierung erfordert daher auch die Wahl eines Login sowie eines Nick/Alias. Grundsätzlich können Sie Ihren Nick so wählen, wie Ihr Login. Aus Sicherheitsgründen sollten Sie jedoch für den Nick eine andere Zeichenfolge wählen als für das Login, damit Dritte keine Möglichkeit für einen Angriff auf Ihren registrierten Zugang haben. Es ist nicht gestattet, unter mehreren verschiedenen Nicks und damit scheinbar unter verschiedenen Identitäten in den Foren aufzutreten.
Forumspolicy

Jeder Nutzer, der einen Beitrag in eines unserer Foren einstellt, willigt unwiderruflich in die Veröffentlichung dieses Beitrages im betreffenden Forum ein. Der Nutzer hat gegenüber LEO jedoch keinen Anspruch darauf, dass seine Beiträge in einem Forum veröffentlicht werden.
Die Beiträge müssen sachbezogen sein, d. h. sich auf das Thema Sprache beziehen. LEO ist berechtigt, Beiträge, die nicht zum Thema Sprache passen, zu löschen. Die verschiedenen Rubriken (Unterforen) sind zu inhaltlichen Gebieten zusammengefasst. Falls Sie eine Rubrik zum ersten Mal benutzen, lesen Sie bitte unbedingt vorab die für jede Rubrik bereitgestellten Informationen (info-Link rechts neben dem Rubrik-Titel). Diese beschreiben die Charakteristika der Rubriken und geben Hinweise zur Einsendung von neuen Anfragen (Diskussionen). Bevor Sie eine neue Diskussion starten, prüfen Sie bitte in jedem Fall anhand der Suchfunktion des Forums, ob nicht bereits eine passende Diskussion vorhanden ist. Falls dies nicht der Fall ist, gehen Sie auf die Startseite des Forums und klicken Sie auf die Überschrift der betreffenden Rubrik. Sie können dann über den Button Neuer Artikel eine neue Diskussion starten.
In den Diskussionsforen soll ein höflicher und sachlicher Umgangston herrschen. Sachliche Kritik, auch wenn sie scharf ausfällt, ist selbstverständlich erlaubt. Nicht erlaubt ist jedoch Schmähkritik sowie die Herabwürdigung von Personen oder sonstige Beiträge, die gegen geltendes deutsches Recht verstoßen. Soweit Leo davon Kenntnis erhält, dass in einem Forum ein Beitrag eingestellt wurde, der gegen deutsches Strafrecht verstößt, behält sich LEO vor, die zuständige Staatsanwaltschaft zu informieren.
Wenn einem Nutzer ein Inhalt in einem Forum illegal oder zweifelhaft erscheint, bitten wir, uns sofort darüber zu informieren, per E-Mail an das LEO team. Bitte nennen Sie dabei den Grund oder die Gründe weshalb ein Beitrag rechtswidrig oder zumindest zweifelhaft sein soll, damit wir in der Lage sind, den Vorgang zu prüfen. Bitte senden Sie uns auch die URL (Adresse des betreffenden Beitrags aus der Adresszeile Ihres Browsers) mit ein, damit wir den Beitrag ausfindig machen können.
Sanktionen

Durch die Registrierung entsteht ein Vertragsverhältnis zwischen LEO und dem registrierten Nutzer. LEO ist berechtigt, Nutzer, die gegen die vorgenannten Nutzungsbedingungen verstoßen oder die sich sonst in einer Weise verhalten, die eine Fortsetzung des Nutzungsvertrages für LEO unzumutbar werden lässt, umgehend vorläufig zu sperren oder endgültig zu kündigen. Darüber hinaus kann LEO auch einzelne Beiträge, die gegen die vorgenannten Nutzungsbedingungen verstoßen, entfernen.
Im Falle der Kündigung oder Sperrung ist der Betroffene nicht berechtigt, sich bei LEO ohne vorheriges schriftliches Einverständnis unter dem selben oder einem anderen Login und/oder Nick erneut zu registrieren. LEO ist berechtigt, aber nicht verpflichtet, die Beiträge des Nutzers, die er bis zur Kündigung in ein Forum eingestellt hat, weiterhin zu nutzen. Gelöschte Beiträge dürfen nicht wieder eingestellt werden.

Terms of Usage / Privacy Policy
Table of contents
Use of LEO
Liability
Contents of LEO
Contents offered by third parties
Data protection
Copyright
Development of toolbars/plug-ins/applets and the like
Links to LEO
Integrating of a search box in other web sites
Pictures and icons
Your participation and contributions
New entries for the dictionary
Wortschatzschenkungen
Fehlermeldungen
Forums
Inhalt und Nutzung der Foren
Registration
Policy
Sanktionen
Advertising with LEO</SUBTEXT>
    </SECTION>
    <SECTION>
        <SUBTITLE>Use of LEO</SUBTITLE>
        <SUBTEXT>The private and business use of the services provided by leo.org is free of charge. The exploitation and offer of these services to third parties for commercial gain is forbidden.</SUBTEXT>
    </SECTION>
    <SECTION>
        <SUBTITLE>Liability</SUBTITLE>
        <SUBTEXT>Contents of LEO

LEO does not accept liability for the correctness of the translations of words, terms and expressions, etc. that are offered.
Contents offered by third parties

LEO cannot be held responsible for the subject and content of any web pages of third parties which are accessed via links displayed on our Internet site, nor does this content represent LEO's opinion. This applies to all the links displayed on our web site, and for all contents of pages accessed via banners and links registered with us and reached via our internet pages. Please notify theLEO team.
Points of view and opinions put forward by third parties in our forums do not necessarily reflect the opinion of LEO. These expressions of opinion are exclusively the responsibility of their authors. If you should be of the opinion that illegal content has been posted in the forums, you are kindly asked to indicate this to theLEO team(See also Section 6Forums.)</SUBTEXT>
    </SECTION>
    <SECTION>
        <SUBTITLE>Data protection</SUBTITLE>
        <SUBTEXT>LEO does not record any personal data about its users unless they choose to register with LEO.
It is necessary to register with LEO in order to be able to obtain a license key for Lion Shareware, to make use of the vocabulary trainer, and to have personalised access to the forums. As part of the registration, the user consents to the recording of the data which he or she provides to the extent that it is necessary for the purposes previously mentioned. LEO guarantees that the data collected upon registration will not be passed on to third parties. If you would like the personal data we have recorded about you to be erased, please send the LEO team[-&gt;to this effect&lt;-]
Copyright

All rights arising in conjunction with the software developed for the purposes of this online service, as well as the databases on which it relies, and all other content belong to LEO GmbH unless another author or proprietor is explicitly named. Any exploitation of the software, the data or any other content except in the form in which it is offered and provided at leo.org is prohibited. In particular the automatic request of any kind of content by script or in any other manner is forbidden.
Development of toolbars/plug-ins/applets and the like

The development of toolbars/plug-ins/applets and the like (referred to hereinafter as "tools") for internet browsers which are designed to provide direct access to the contents of LEO is only permitted with prior consent of LEO. Only tools which have been developed with the approval of LEO may be incorporated into internet browsers to provide access to LEO's services.
A tool can only be approved if it carries LEO's name and it presents the resulting page just as the one for entering a word-search appears on our site dict.leo.org. Approval cannot be granted if advertising displayed on LEO is circumvented by "optimised solutions" which obscure/remove the advertising content.
Links to LEO

Links to LEO services are permitted. However, we expect these links to lead directly to LEO's dictionaries, and the page presenting the link must not contain any illegal or pornographic content. The link to be used is: 'http://dict.leo.org/
Integrating of a search box in other web sites

LEO consents to the integration of a search box for queries to LEO dictionaries in another web site, on condition that:
LEO is named in the search box and it is clearly recognisable that the search box initiates a search in LEO dictionaries,
the page presenting the results of a search inquiry is displayed unchanged (possibly in a browser window of its own, but not in a frame of the provider's website) and, in particular, the advertising shall not be obscured.

These are the search boxes for our different dictionaries with a link to the relevant HTML code:
LEO - DictionaryCode
LEO - DictionnaireCode
LEO - DiccionarioCode
LEO - DizionarioCode
LEO - ChinesischCode
LEO - RussischCode
LEO - PortugiesischCode
LEO - PolnischCode
Pictures and icons

Most icons used on the LEO website are taken from the Oxygen Icon Set of the K Desktop Environment	® (a big thanks to this valuable OpenSource project) Oxygen Icon Set These icons are published under the Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported (CC BY-SA 3.0) licence.

Alle Icons mit Löwen wurden in Eigenregie ergänzt, ebenfalls die folgenden Icons, die wir im Oxygen Icon Set nicht finden konnten und aus diesem erzeugt haben. Sie stehen ebenfalls unter der CC BY-SA 3.0.

Lampe ausLampe rotNeue KarteikarteKarteikastenOhne HakenCountry InfoExercise CorrectExercise SaladExercise SelfcontrolFInfotextLückentextDiktatZuordnenMultiplcechoiceReading ExerciseSortierenÜbersetzungMemorySprachtippsSlideshowVocablecardVocableexerciseLinks nach rechts
Download these icons as zip file.

Your participation and contributions

New entries for the dictionary

LEO welcomes suggestions for new entries provided they are well researched and backed up by reputable sources and/or context examples. You are also asked to read the detailed instructions about making new entries which you will find by clicking theHinweise. Für einzelne Begriffe verwenden Sie bitte in der Navigationsleiste über den Ankündigungen bzw. Suchergebnissen den Link New entry, der Sie zum entsprechenden Forumsbereich leitet.
Das New Entry-Forum ist nur für Einzeleinsendungen gedacht. Für Wortlisten gilt der nachfolgende Passus zu Wortschatzschenkungen.
Wortschatzschenkungen

Wenn Sie uns Wortschatz in größerem Umfang überlassen wollen, dann freuen wir uns über eine entsprechende Wortschatzschenkung. Bitte schreiben Sie in diesem Fall eine kurze E-Mail an das LEO team, damit wir das Vorgehen abklären können. Wir können nur Wortschätze integrieren, an denen Sie die Rechte besitzen und uns zur Nutzung einräumen. Sie müssen sich deshalb mit der Übermittlung Ihrer Begriffsammlungen an LEO damit einverstanden erklären, dass LEO die Wortdaten selber oder durch Dritte weltweit (online und offline) verwerten, insbesondere in allen Nutzungsarten (Print, auf Datenträgern oder in anderen Medien) vervielfältigen, verbreiten und zum öffentlichen Abruf durch Dritte zugänglich machen darf.
Fehlermeldungen

Für einfache Schreibfehler etc. benutzen Sie bitte das Formular Report a mistake. Sie finden den entsprechenden Link auch in der Navigationsleiste über den Ankündigungen bzw. Suchergebnissen.
Falls Ihnen Einträge des Wörterbuchs zweifelhaft erscheinen und Sie die Meinung anderer Nutzer einholen möchten, überprüfen Sie, ob es dazu nicht schon einen Forumsbeitrag gibt und starten Sie andernfalls eine Diskussion im Forum Falscher Eintrag in LEO?(s. auch unten, Forums).
Forums

Inhalt und Nutzung der Foren

Die Foren (Links: Deutsch-Englisch, Deutsch-Französisch, Deutsch-Spanisch, Deutsch-Italienisch, Deutsch-Chinesisch, Deutsch-Russisch, Deutsch-Portugiesisch, Deutsch-Polnisch) sollen Ihnen Gelegenheit geben, Fragen, Informationen, Kommentare und sonstige Anliegen, die sich um das Thema Sprache ranken, zu veröffentlichen und sich hierüber mit anderen Nutzern auszutauschen. Für die Teilnahme an den Foren gelten die folgenden Nutzungsbedingungen
Registration

Die Teilnahme an den Foren setzt die Registration unter wahrheitsgemäßer Nennung des Vor- und Nachnamens sowie einer gültigen E-Mail-Adresse voraus. Wir weisen Sie ausdrücklich darauf hin, dass wir Ihnen die Nutzung unserer Foren nur gestatten, sofern Sie uns Ihre tatsächliche Identität offenbaren. An den Diskussionen können Sie selbstverständlich unter einem Pseudonym (Nick/Alias) teilnehmen. Die Registrierung erfordert daher auch die Wahl eines Login sowie eines Nick/Alias. Grundsätzlich können Sie Ihren Nick so wählen, wie Ihr Login. Aus Sicherheitsgründen sollten Sie jedoch für den Nick eine andere Zeichenfolge wählen als für das Login, damit Dritte keine Möglichkeit für einen Angriff auf Ihren registrierten Zugang haben. Es ist nicht gestattet, unter mehreren verschiedenen Nicks und damit scheinbar unter verschiedenen Identitäten in den Foren aufzutreten.
Forumspolicy

Jeder Nutzer, der einen Beitrag in eines unserer Foren einstellt, willigt unwiderruflich in die Veröffentlichung dieses Beitrages im betreffenden Forum ein. Der Nutzer hat gegenüber LEO jedoch keinen Anspruch darauf, dass seine Beiträge in einem Forum veröffentlicht werden.
Die Beiträge müssen sachbezogen sein, d. h. sich auf das Thema Sprache beziehen. LEO ist berechtigt, Beiträge, die nicht zum Thema Sprache passen, zu löschen. Die verschiedenen Rubriken (Unterforen) sind zu inhaltlichen Gebieten zusammengefasst. Falls Sie eine Rubrik zum ersten Mal benutzen, lesen Sie bitte unbedingt vorab die für jede Rubrik bereitgestellten Informationen (info-Link rechts neben dem Rubrik-Titel). Diese beschreiben die Charakteristika der Rubriken und geben Hinweise zur Einsendung von neuen Anfragen (Diskussionen). Bevor Sie eine neue Diskussion starten, prüfen Sie bitte in jedem Fall anhand der Suchfunktion des Forums, ob nicht bereits eine passende Diskussion vorhanden ist. Falls dies nicht der Fall ist, gehen Sie auf die Startseite des Forums und klicken Sie auf die Überschrift der betreffenden Rubrik. Sie können dann über den Button Neuer Artikel eine neue Diskussion starten.
In den Diskussionsforen soll ein höflicher und sachlicher Umgangston herrschen. Sachliche Kritik, auch wenn sie scharf ausfällt, ist selbstverständlich erlaubt. Nicht erlaubt ist jedoch Schmähkritik sowie die Herabwürdigung von Personen oder sonstige Beiträge, die gegen geltendes deutsches Recht verstoßen. Soweit Leo davon Kenntnis erhält, dass in einem Forum ein Beitrag eingestellt wurde, der gegen deutsches Strafrecht verstößt, behält sich LEO vor, die zuständige Staatsanwaltschaft zu informieren.
Wenn einem Nutzer ein Inhalt in einem Forum illegal oder zweifelhaft erscheint, bitten wir, uns sofort darüber zu informieren, per E-Mail an das LEO team. Bitte nennen Sie dabei den Grund oder die Gründe weshalb ein Beitrag rechtswidrig oder zumindest zweifelhaft sein soll, damit wir in der Lage sind, den Vorgang zu prüfen. Bitte senden Sie uns auch die URL (Adresse des betreffenden Beitrags aus der Adresszeile Ihres Browsers) mit ein, damit wir den Beitrag ausfindig machen können.
Sanktionen

Durch die Registrierung entsteht ein Vertragsverhältnis zwischen LEO und dem registrierten Nutzer. LEO ist berechtigt, Nutzer, die gegen die vorgenannten Nutzungsbedingungen verstoßen oder die sich sonst in einer Weise verhalten, die eine Fortsetzung des Nutzungsvertrages für LEO unzumutbar werden lässt, umgehend vorläufig zu sperren oder endgültig zu kündigen. Darüber hinaus kann LEO auch einzelne Beiträge, die gegen die vorgenannten Nutzungsbedingungen verstoßen, entfernen.
Im Falle der Kündigung oder Sperrung ist der Betroffene nicht berechtigt, sich bei LEO ohne vorheriges schriftliches Einverständnis unter dem selben oder einem anderen Login und/oder Nick erneut zu registrieren. LEO ist berechtigt, aber nicht verpflichtet, die Beiträge des Nutzers, die er bis zur Kündigung in ein Forum eingestellt hat, weiterhin zu nutzen. Gelöschte Beiträge dürfen nicht wieder eingestellt werden.

Terms of Usage / Privacy Policy
Table of contents
Use of LEO
Liability
Contents of LEO
Contents offered by third parties
Data protection</SUBTEXT>
    </SECTION>
    <SECTION>
        <SUBTITLE>Copyright</SUBTITLE>
        <SUBTEXT>Development of toolbars/plug-ins/applets and the like
Links to LEO
Integrating of a search box in other web sites
Pictures and icons</SUBTEXT>
    </SECTION>
    <SECTION>
        <SUBTITLE>Your participation and contributions</SUBTITLE>
        <SUBTEXT>New entries for the dictionary
Wortschatzschenkungen
Fehlermeldungen</SUBTEXT>
    </SECTION>
    <SECTION>
        <SUBTITLE>Forums</SUBTITLE>
        <SUBTEXT>Inhalt und Nutzung der Foren
Registration
Policy
Sanktionen</SUBTEXT>
    </SECTION>
    <SECTION>
        <SUBTITLE>Advertising with LEO</SUBTITLE>
        <SUBTEXT>Use of LEO

The private and business use of the services provided by leo.org is free of charge. The exploitation and offer of these services to third parties for commercial gain is forbidden.
Liability

Contents of LEO

LEO does not accept liability for the correctness of the translations of words, terms and expressions, etc. that are offered.
Contents offered by third parties

LEO cannot be held responsible for the subject and content of any web pages of third parties which are accessed via links displayed on our Internet site, nor does this content represent LEO's opinion. This applies to all the links displayed on our web site, and for all contents of pages accessed via banners and links registered with us and reached via our internet pages. Please notify theLEO team.
Points of view and opinions put forward by third parties in our forums do not necessarily reflect the opinion of LEO. These expressions of opinion are exclusively the responsibility of their authors. If you should be of the opinion that illegal content has been posted in the forums, you are kindly asked to indicate this to theLEO team(See also Section 6Forums.)
Data protection

LEO does not record any personal data about its users unless they choose to register with LEO.
It is necessary to register with LEO in order to be able to obtain a license key for Lion Shareware, to make use of the vocabulary trainer, and to have personalised access to the forums. As part of the registration, the user consents to the recording of the data which he or she provides to the extent that it is necessary for the purposes previously mentioned. LEO guarantees that the data collected upon registration will not be passed on to third parties. If you would like the personal data we have recorded about you to be erased, please send the LEO team[-&gt;to this effect&lt;-]
Copyright

All rights arising in conjunction with the software developed for the purposes of this online service, as well as the databases on which it relies, and all other content belong to LEO GmbH unless another author or proprietor is explicitly named. Any exploitation of the software, the data or any other content except in the form in which it is offered and provided at leo.org is prohibited. In particular the automatic request of any kind of content by script or in any other manner is forbidden.
Development of toolbars/plug-ins/applets and the like

The development of toolbars/plug-ins/applets and the like (referred to hereinafter as "tools") for internet browsers which are designed to provide direct access to the contents of LEO is only permitted with prior consent of LEO. Only tools which have been developed with the approval of LEO may be incorporated into internet browsers to provide access to LEO's services.
A tool can only be approved if it carries LEO's name and it presents the resulting page just as the one for entering a word-search appears on our site dict.leo.org. Approval cannot be granted if advertising displayed on LEO is circumvented by "optimised solutions" which obscure/remove the advertising content.
Links to LEO

Links to LEO services are permitted. However, we expect these links to lead directly to LEO's dictionaries, and the page presenting the link must not contain any illegal or pornographic content. The link to be used is: 'http://dict.leo.org/
Integrating of a search box in other web sites

LEO consents to the integration of a search box for queries to LEO dictionaries in another web site, on condition that:
LEO is named in the search box and it is clearly recognisable that the search box initiates a search in LEO dictionaries,
the page presenting the results of a search inquiry is displayed unchanged (possibly in a browser window of its own, but not in a frame of the provider's website) and, in particular, the advertising shall not be obscured.

These are the search boxes for our different dictionaries with a link to the relevant HTML code:
LEO - DictionaryCode
LEO - DictionnaireCode
LEO - DiccionarioCode
LEO - DizionarioCode
LEO - ChinesischCode
LEO - RussischCode
LEO - PortugiesischCode
LEO - PolnischCode
Pictures and icons

Most icons used on the LEO website are taken from the Oxygen Icon Set of the K Desktop Environment	® (a big thanks to this valuable OpenSource project) Oxygen Icon Set These icons are published under the Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported (CC BY-SA 3.0) licence.

Alle Icons mit Löwen wurden in Eigenregie ergänzt, ebenfalls die folgenden Icons, die wir im Oxygen Icon Set nicht finden konnten und aus diesem erzeugt haben. Sie stehen ebenfalls unter der CC BY-SA 3.0.

Lampe ausLampe rotNeue KarteikarteKarteikastenOhne HakenCountry InfoExercise CorrectExercise SaladExercise SelfcontrolFInfotextLückentextDiktatZuordnenMultiplcechoiceReading ExerciseSortierenÜbersetzungMemorySprachtippsSlideshowVocablecardVocableexerciseLinks nach rechts
Download these icons as zip file.

Your participation and contributions

New entries for the dictionary

LEO welcomes suggestions for new entries provided they are well researched and backed up by reputable sources and/or context examples. You are also asked to read the detailed instructions about making new entries which you will find by clicking theHinweise. Für einzelne Begriffe verwenden Sie bitte in der Navigationsleiste über den Ankündigungen bzw. Suchergebnissen den Link New entry, der Sie zum entsprechenden Forumsbereich leitet.
Das New Entry-Forum ist nur für Einzeleinsendungen gedacht. Für Wortlisten gilt der nachfolgende Passus zu Wortschatzschenkungen.
Wortschatzschenkungen

Wenn Sie uns Wortschatz in größerem Umfang überlassen wollen, dann freuen wir uns über eine entsprechende Wortschatzschenkung. Bitte schreiben Sie in diesem Fall eine kurze E-Mail an das LEO team, damit wir das Vorgehen abklären können. Wir können nur Wortschätze integrieren, an denen Sie die Rechte besitzen und uns zur Nutzung einräumen. Sie müssen sich deshalb mit der Übermittlung Ihrer Begriffsammlungen an LEO damit einverstanden erklären, dass LEO die Wortdaten selber oder durch Dritte weltweit (online und offline) verwerten, insbesondere in allen Nutzungsarten (Print, auf Datenträgern oder in anderen Medien) vervielfältigen, verbreiten und zum öffentlichen Abruf durch Dritte zugänglich machen darf.
Fehlermeldungen

Für einfache Schreibfehler etc. benutzen Sie bitte das Formular Report a mistake. Sie finden den entsprechenden Link auch in der Navigationsleiste über den Ankündigungen bzw. Suchergebnissen.
Falls Ihnen Einträge des Wörterbuchs zweifelhaft erscheinen und Sie die Meinung anderer Nutzer einholen möchten, überprüfen Sie, ob es dazu nicht schon einen Forumsbeitrag gibt und starten Sie andernfalls eine Diskussion im Forum Falscher Eintrag in LEO?(s. auch unten, Forums).
Forums

Inhalt und Nutzung der Foren

Die Foren (Links: Deutsch-Englisch, Deutsch-Französisch, Deutsch-Spanisch, Deutsch-Italienisch, Deutsch-Chinesisch, Deutsch-Russisch, Deutsch-Portugiesisch, Deutsch-Polnisch) sollen Ihnen Gelegenheit geben, Fragen, Informationen, Kommentare und sonstige Anliegen, die sich um das Thema Sprache ranken, zu veröffentlichen und sich hierüber mit anderen Nutzern auszutauschen. Für die Teilnahme an den Foren gelten die folgenden Nutzungsbedingungen
Registration

Die Teilnahme an den Foren setzt die Registration unter wahrheitsgemäßer Nennung des Vor- und Nachnamens sowie einer gültigen E-Mail-Adresse voraus. Wir weisen Sie ausdrücklich darauf hin, dass wir Ihnen die Nutzung unserer Foren nur gestatten, sofern Sie uns Ihre tatsächliche Identität offenbaren. An den Diskussionen können Sie selbstverständlich unter einem Pseudonym (Nick/Alias) teilnehmen. Die Registrierung erfordert daher auch die Wahl eines Login sowie eines Nick/Alias. Grundsätzlich können Sie Ihren Nick so wählen, wie Ihr Login. Aus Sicherheitsgründen sollten Sie jedoch für den Nick eine andere Zeichenfolge wählen als für das Login, damit Dritte keine Möglichkeit für einen Angriff auf Ihren registrierten Zugang haben. Es ist nicht gestattet, unter mehreren verschiedenen Nicks und damit scheinbar unter verschiedenen Identitäten in den Foren aufzutreten.
Forumspolicy

Jeder Nutzer, der einen Beitrag in eines unserer Foren einstellt, willigt unwiderruflich in die Veröffentlichung dieses Beitrages im betreffenden Forum ein. Der Nutzer hat gegenüber LEO jedoch keinen Anspruch darauf, dass seine Beiträge in einem Forum veröffentlicht werden.
Die Beiträge müssen sachbezogen sein, d. h. sich auf das Thema Sprache beziehen. LEO ist berechtigt, Beiträge, die nicht zum Thema Sprache passen, zu löschen. Die verschiedenen Rubriken (Unterforen) sind zu inhaltlichen Gebieten zusammengefasst. Falls Sie eine Rubrik zum ersten Mal benutzen, lesen Sie bitte unbedingt vorab die für jede Rubrik bereitgestellten Informationen (info-Link rechts neben dem Rubrik-Titel). Diese beschreiben die Charakteristika der Rubriken und geben Hinweise zur Einsendung von neuen Anfragen (Diskussionen). Bevor Sie eine neue Diskussion starten, prüfen Sie bitte in jedem Fall anhand der Suchfunktion des Forums, ob nicht bereits eine passende Diskussion vorhanden ist. Falls dies nicht der Fall ist, gehen Sie auf die Startseite des Forums und klicken Sie auf die Überschrift der betreffenden Rubrik. Sie können dann über den Button Neuer Artikel eine neue Diskussion starten.
In den Diskussionsforen soll ein höflicher und sachlicher Umgangston herrschen. Sachliche Kritik, auch wenn sie scharf ausfällt, ist selbstverständlich erlaubt. Nicht erlaubt ist jedoch Schmähkritik sowie die Herabwürdigung von Personen oder sonstige Beiträge, die gegen geltendes deutsches Recht verstoßen. Soweit Leo davon Kenntnis erhält, dass in einem Forum ein Beitrag eingestellt wurde, der gegen deutsches Strafrecht verstößt, behält sich LEO vor, die zuständige Staatsanwaltschaft zu informieren.
Wenn einem Nutzer ein Inhalt in einem Forum illegal oder zweifelhaft erscheint, bitten wir, uns sofort darüber zu informieren, per E-Mail an das LEO team. Bitte nennen Sie dabei den Grund oder die Gründe weshalb ein Beitrag rechtswidrig oder zumindest zweifelhaft sein soll, damit wir in der Lage sind, den Vorgang zu prüfen. Bitte senden Sie uns auch die URL (Adresse des betreffenden Beitrags aus der Adresszeile Ihres Browsers) mit ein, damit wir den Beitrag ausfindig machen können.
Sanktionen

Durch die Registrierung entsteht ein Vertragsverhältnis zwischen LEO und dem registrierten Nutzer. LEO ist berechtigt, Nutzer, die gegen die vorgenannten Nutzungsbedingungen verstoßen oder die sich sonst in einer Weise verhalten, die eine Fortsetzung des Nutzungsvertrages für LEO unzumutbar werden lässt, umgehend vorläufig zu sperren oder endgültig zu kündigen. Darüber hinaus kann LEO auch einzelne Beiträge, die gegen die vorgenannten Nutzungsbedingungen verstoßen, entfernen.
Im Falle der Kündigung oder Sperrung ist der Betroffene nicht berechtigt, sich bei LEO ohne vorheriges schriftliches Einverständnis unter dem selben oder einem anderen Login und/oder Nick erneut zu registrieren. LEO ist berechtigt, aber nicht verpflichtet, die Beiträge des Nutzers, die er bis zur Kündigung in ein Forum eingestellt hat, weiterhin zu nutzen. Gelöschte Beiträge dürfen nicht wieder eingestellt werden.
Advertising with LEO</SUBTEXT>
    </SECTION>
</POLICY>
